<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on WaKaN's blog</title><link>https://wakan.github.io/blog/post/</link><description>Recent content in Posts on WaKaN's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Tue, 17 Aug 2021 13:04:04 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://wakan.github.io/blog/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Verification des liens morts sur vos site web</title><link>https://wakan.github.io/blog/deadlinkchecker/</link><pubDate>Tue, 17 Aug 2021 13:04:04 +0200</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/deadlinkchecker/</guid><description>Verification des liens morts sur vos site web Le site dealinkchecker permet d&amp;rsquo;avoir un rapport de lien mort sur son site.</description></item><item><title>Se nourrir avec la carte ticket resto</title><link>https://wakan.github.io/blog/manger-carte-ticket-resto/</link><pubDate>Sat, 01 Feb 2020 11:04:04 +0100</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/manger-carte-ticket-resto/</guid><description>Se nourrir avec la carte ticket resto Présentation Certaines entreprises donnent comme avantage une carte ticket restaurant à utiliser pour manger le midi. Seulement, pour les personnes qui préfèrent se faire à manger, cet avantage est perdu. Pire encore, cela nous a coûté de l&amp;rsquo;argent, car sur cette carte, la moitié de l&amp;rsquo;argent est donnée par l&amp;rsquo;employeur mais l&amp;rsquo;autre partie est retenu sur votre salaire. Constat, on arrive en fin d&amp;rsquo;année. Et il me reste 400 € sur ma carte.
Pour cette année, je ferais peut-être un prochain article pour savoir comment reporter le solde à l&amp;rsquo;année suivante en fonction de combien il me reste sur la carte.</description></item><item><title>Domoticz et telegram</title><link>https://wakan.github.io/blog/domoticz-telegram/</link><pubDate>Wed, 20 Mar 2019 18:04:04 +0100</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/domoticz-telegram/</guid><description>Notification d&amp;rsquo;un bot telegram par domoticz Installation Telegram est un logiciel de messagerie instanée à l&amp;rsquo;instar de What&amp;rsquo;sApp.
Installation de telegram sur le telephone.
Connection avec son numéro de téléphone.
Discussion avec BotFather.
&amp;ldquo;/start&amp;rdquo;
&amp;ldquo;/newbot&amp;rdquo;
&amp;ldquo;botname&amp;rdquo; like Pidomotticz
&amp;ldquo;username&amp;rdquo; like DomPiBot
Réponse du bot avec un token. Pour le copier coller plus facilement il existe une App télégram web https://web.telegram.org
Créé dans l&amp;rsquo;application telegram un nouveau canal.
Ajouter comme administrateur du canal le nom de notre bot.
&amp;ldquo;ecrires quelques messages dans le canal&amp;rdquo;
Aller sur l&amp;rsquo;url https://api.telegram.org/bot784324329:EETXXXGuuuL/getUpdates Penser à changer le token avec le votre.
Vous allez retrouver votre Chat ID.</description></item><item><title>Visite du zoo de Guyane</title><link>https://wakan.github.io/blog/zoo-guyane/</link><pubDate>Wed, 25 Jan 2017 12:19:04 -0300</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/zoo-guyane/</guid><description>La première visite que j&amp;rsquo;ai faite en Guyane, c&amp;rsquo;est son zoo. En effet, je voulais voir les animaux en cage avant de les voir dans la vrai vie. Je n&amp;rsquo;ai vraiment pas été déçus du voyage. Pour comparer avec un des seuls zoo que j&amp;rsquo;ai fait récement, la barben les animaux, en Guyane, sont vraiment très proche, les vitres pour regarder sont bien entretenues. Il y a un passage en hauteur un peu acrobatique pour admirer la flore de haut. Je vous laisse en compagnie de quelques animaux photogeniques, à bientôt pour voir dans un prochain article, les animaux dans leur environnement naturel.</description></item><item><title>Départ vacance pour la Guyane</title><link>https://wakan.github.io/blog/depart-vacance-guyane/</link><pubDate>Sun, 22 Jan 2017 14:35:04 -0900</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/depart-vacance-guyane/</guid><description>On attendait à l&amp;rsquo;aéroport Marseille Provence notre avion trépignant d&amp;rsquo;impatience. Comme nous avions des tickets classes, nous étions devant la porte 42.
Pour le voyage jusqu&amp;rsquo;à Paris, j&amp;rsquo;ai écouté un peu de stupeflip sur deezer (merci pour la promotion des 3 mois pour 0,99e).
Petit déjeuner d&amp;rsquo;air France, une madeleine et un chocolat chaud.
Arrivé à Orly, c&amp;rsquo;était un peu la course. En effet, les portiques biométriques ne fonctionnants pas, il y avait une queue de plus de 10 minutes pour la vérification des passeports.
Pour le contrôle de sécurité, c&amp;rsquo;est toujours un peu plus compliqué à Orly qu&amp;rsquo;à Marseille mais on leur en veut pas trop, c&amp;rsquo;est pour le plan vigipirate.</description></item><item><title>Attaque ddos</title><link>https://wakan.github.io/blog/attaqueddos/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 19:42:21 +0200</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/attaqueddos/</guid><description>Dyn : attaque DDoS Les attaques ddos sont de plus en plus répendues. On peut voir dans l&amp;rsquo;actualité en ce moment News attaque ddos. Il serait temps, à notre époque, avec les moyens actuels, de trouver des solutions pour pouvoir les éradiquer.
Vecteur de réflextion 1 : Sécurisation des pc zombies Mettre en place des contrôles au niveau du système d&amp;rsquo;exploitation. Afin d&amp;rsquo;éviter ce genre d&amp;rsquo;attaque. Je ne suis pas fan de cette technique, car j&amp;rsquo;aime avoir la maîtrise complète de mon matériel.
Ce vecteur est un vecteur difficile à exploiter. Au mieux, on pourrait avertir l&amp;rsquo;utilisateur moyen afin qu&amp;rsquo;il se fasse aider ou qu&amp;rsquo;il fasse plus attention.</description></item><item><title>Remarque sur l'éditeur de markdown de dillinger</title><link>https://wakan.github.io/blog/dillinger-markdown-editor/</link><pubDate>Mon, 10 Oct 2016 07:42:21 +0200</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/dillinger-markdown-editor/</guid><description>Dillinger est un éditeur de markdown avec une interface assez responsive. Il a une prévisualisation instantanée du markdown avec un export pdf pour le donner à relire à quelq&amp;rsquo;un.
Il est lié directement avec un compte github ce qui pourrait permettre de créer des articles sur Hugo directement avec un outil convivial.
La limite que je vois actuellement, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;il faut d&amp;rsquo;abord créer le document sur github pour après l&amp;rsquo;importer dans dillinger pour qu&amp;rsquo;il se sauvegarde automatiquement sur github.</description></item><item><title>Hearthstone, bras fer echecs pour la semaine 201640</title><link>https://wakan.github.io/blog/hearthstone-bras-fer-echecs/</link><pubDate>Thu, 06 Oct 2016 10:48:31 +0200</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/hearthstone-bras-fer-echecs/</guid><description>Si vous êtes en galère pour le bras de fer de la semaine 201640, il y a quatre règles à garder en tête :
Lors du mulligan, garder que des pions et pas les autres pièces. Cela permet d&amp;rsquo;avoir 1 ou 2 pions au tour 1 en fonction de la pièce et entre 2 au tour 2
A la fin du tour avoir toujours +- 1 carte par rapport à l&amp;rsquo;adversaire. Cela permet de lui faire 2 dégats par carte.
Faire des trades positif avec le cavalier.
Et le dernier point en bonus, mettre les tours ou la dame pour avoir un mort direct à la fin du tour.</description></item><item><title>second hugo post</title><link>https://wakan.github.io/blog/second-hugo-post/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2016 11:25:04 +0200</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/second-hugo-post/</guid><description>Après m&amp;rsquo;être un peu familiarisé avec hugo, j&amp;rsquo;ai bien un blog disponible sur github. C&amp;rsquo;est assez déconcertant de facilité.
Test d&amp;rsquo;intégration d&amp;rsquo;une vidéo youtube Text après youtube sans espace</description></item><item><title>Remarques sur le générateur de site hugo</title><link>https://wakan.github.io/blog/first-hugo-post/</link><pubDate>Wed, 05 Oct 2016 10:26:13 +0200</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/first-hugo-post/</guid><description>Pour le moment hugo à l&amp;rsquo;air pas mal et bien intégré avec github je vais donc continuer à regarder un peu. Il peut être pratique pour les associations. Il faut leur configurer au début, faire un peu de formation au début. Une fois l&amp;rsquo;après midi passé, ils sont autonomes pour gérer eux-mêmes leurs articles. Un bon point.</description></item></channel></rss>