<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Informatique on WaKaN's blog</title><link>https://wakan.github.io/blog/tags/informatique/</link><description>Recent content in Informatique on WaKaN's blog</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Sun, 21 Jul 2024 15:41:08 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://wakan.github.io/blog/tags/informatique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Ledger j'ai achete un ledgera 80e</title><link>https://wakan.github.io/blog/post/ledger/</link><pubDate>Tue, 27 Feb 2024 08:42:21 +0100</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/post/ledger/</guid><description>Ledger j&amp;rsquo;ai achete un ledgera 80e Achat Pourquoi Stockage de crypto peur de les laisser sur un exchange ou sur un wallet que j&amp;rsquo;aurais oublie plus tard Securisation du serveur domestique au vu de l&amp;rsquo;ouvrir sur l&amp;rsquo;exterieur Difference entre ledger s et ledger x La premiere difference marquante entre la version s et x du ledger et son prix du simple au quasi-double.
Il peut contenir beaucoup moins d&amp;rsquo;applications, mais pour faire les 1er tests le s allait me suffir.
Pour voir toutes les differences, voici le lien Ledger wallets comparaison
Utilisation Init Le packaging du produit est tres propre. La procedure d&amp;rsquo;initialisation est tres bien explique et je pourrais demander de la faire sans aucun probleme a ma mere,
Le seul element a eclaircir pour elle, serait d&amp;rsquo;installer les applications sur la cle ainsi que le fait que chaque application represente un compte pour une crypto particuliere.
crypto Pour transferer de la crypto sur le ledger, il suffit d&amp;rsquo;installer l&amp;rsquo;appli correspondante a la crypto plus de 10 000 sur le ledger a l&amp;rsquo;heure actuelle. Dans l&amp;rsquo;application ledger live, il faut ajouter un nouveau compte depuis le ledger et transferer le fond vers l&amp;rsquo;adresse du compte. Voici les miennes pour exemples</description></item><item><title>Attaque ddos</title><link>https://wakan.github.io/blog/post/attaqueddos/</link><pubDate>Mon, 24 Oct 2016 19:42:21 +0200</pubDate><guid>https://wakan.github.io/blog/post/attaqueddos/</guid><description>Dyn : attaque DDoS Les attaques ddos sont de plus en plus répendues. On peut voir dans l&amp;rsquo;actualité en ce moment News attaque ddos. Il serait temps, à notre époque, avec les moyens actuels, de trouver des solutions pour pouvoir les éradiquer.
Vecteur de réflextion 1 : Sécurisation des pc zombies Mettre en place des contrôles au niveau du système d&amp;rsquo;exploitation. Afin d&amp;rsquo;éviter ce genre d&amp;rsquo;attaque. Je ne suis pas fan de cette technique, car j&amp;rsquo;aime avoir la maîtrise complète de mon matériel.
Ce vecteur est un vecteur difficile à exploiter. Au mieux, on pourrait avertir l&amp;rsquo;utilisateur moyen afin qu&amp;rsquo;il se fasse aider ou qu&amp;rsquo;il fasse plus attention.
Vecteur de réflexion 2 : Controle du trafic par les FAI. On a vu dans le chapitre précédent qu&amp;rsquo;il était compliqué de demander à tous les utilisateurs de garder leurs systèmes sécurisés. En même temps, ce n&amp;rsquo;est pas leur boulot, pourquoi ils devraient s&amp;rsquo;embêter avec cela ?
Sans rentrer dans l&amp;rsquo;extrême comme Hadopi, les FAI pourraient mettre en place des sécurités pour couper notre trafic réseau en cas de sur consommation sur une courte période.
Lors d&amp;rsquo;un pic de trafic, le FAI pourrait demander une confirmation à l&amp;rsquo;utilisateur par SMS pour confirmer que le trafic est normal.</description></item></channel></rss>